% @Source RM
% @Difficulté 2
Soit la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $f(x) = x^2$.

\begin{enumerate}
	\item Calculer son taux de variation entre : \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
	\begin{enumerate}
		\item $-5$ et $-2$ ;
		
		\item $2$ et $5$ ;
		
		\item $-2$ et $3$.
	\end{enumerate}
	\end{multicols}
	
	\item Soient $a, b \in \R$ tels que $a \neq b$.
	\begin{enumerate}
		\item Exprimer le taux de variation $\tau$ de $f$ entre $a$ et $b$.
		
		\item Factoriser le numérateur de $\tau$ par $b-a$.
		
		\item Quel est le signe de $\tau$ pour $a, b \in \interfo{0 +\infty}$ ?
		
		\item Quel est le signe de $\tau$ sur $\interoo{+\infty{} 0}$ ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
